製作迷你電椅虐殺蟑螂招非議 菲藝術家：牠自作自受

製作迷你電椅虐殺蟑螂招非議 菲藝術家：牠自作自受

在家裏若見到蟑螂，不少人都毫不猶疑拿起拖鞋拍死牠，又或嚇得跑到老遠。不過，菲律賓有人特意為蟑螂打造迷你電椅，使闖進其家的蟑螂在痛苦中死去，做法惹來批評。

菲律賓帕西市的雕塑家圖瓦森（Gabriel Tuazon），周三（4日）晚在家中見到一隻蟑螂。圖瓦森沒有趕牠走，或直接將其置諸死地，反而花2小時，用小木條、電線、燈泡製作了一張蟑螂專用的迷你電椅。

圖瓦森將蟑螂綁在椅子上，再拍片記錄蟑螂死去的過程。本來蟑螂受外界刺激會作出反應，但一駁上電源，牠掙扎了幾下，之後就不再動了。

不少網民批評圖瓦森虐待動物，做法不能接受。不過圖瓦森似乎不感後悔，稱自己因天氣熱而開窗，蟑螂不應趁機進入屋內，一切是蟑螂自作自受。

（英國都市日報）

比張電椅我我都唔敢捉隻強啦

唔通拍到成隻扁曬爆曬漿先係人道咩

等睇連登大愛撚入黎
呢個社會就係咁虛偽, 講真話就比人清算

所有死囚都要拍到爆曬漿

好型棍噃

有咩問題？
用殺蟲水又好人道咩？一野打死佢又好人道咩？放毒藥引佢食又好道德咩？

我記得依d撚樣生物冇思考能力,完全係靠腦入面既直覺行動,冇咩喜怒哀樂,殺咪殺有咩問題

腰斬都唔係即時死

冇左個頭仲可以生存到1星期

班左膠真係好撚煩 最好你就咪撚殺曱甴
咪撚執屋養一堆曱甴 你唔比野食餓親佢地就唔好啦

除左蛋白質高之外都唔知有咩用

以後 D 死囚都要用 SAW 個 D 死法先得

隻強執到啦死得咁安落

其實咁先人道
死得好乾淨，好過你人字拖拍撚死，死無全屍

其實唔係人道唔人道既問題，而係條友咁得閒搞d大龍鳳黎處決一隻低等生物，呢個人精神都幾有問題

我諗香港冇藝術家識整昆蟲電椅

啲人好似將隻小強當係人咁看待

小強都有打手

有才華既變態佬

咁就出左名

基本上現今所有應用緊既科技，都係被稱為痴線既人做出黎

外國左膠生活係寒冬乾燥既地方,係人類最舒服既氣候,想係屋企搵隻甲由都難